全日空疫情下變陣轉賣飛機餐 三個月賺逾億日圓

全球新冠疫情下，不少人已超過一年無法乘飛機旅遊。除了外地的景色，不知大家會否掛念飛機餐的味道？

共同社報道，日本航空公司全日空疫情下為增加收入來源，早前開始向民眾售賣飛機餐，結果大受歡迎，短短幾個月，銷售額已突破一億日圓，折合港幣超過730萬。公司接著將會考慮定期發售飛機餐。

全日空發售的飛機餐款式相當多元化，除了日式，亦有西式。民眾購買後，用微波爐加熱即可食用。每套飛機餐有三款飯盒，每款四盒，價錢統一為9000日圓，即平均每個飛機餐大約港幣55元。

全日空去年12月開始，在網上售賣這些原本只在飛機上吃到的國際航線飛機餐，由於是不定期及限量出售，結果每次推出都很快售罄。飛機餐熱賣下，至今銷售額已突破一億日圓。公司下月會改為每周定期發售一次飛機餐，期望進一步提升營業額。

在新冠疫情持續下，各地航空業都受重挫。航空公司轉攻餐飲界，雖然未必可以完全彌補旅客減少帶來的損失，但至少可以保住部分就業機會。

$55有日本飛機餐食

驚連登仔冇坐過ana講定先,
佢地d 飛機餐好撚好食

好多年前坐過
唔記得左係點

無空姐睇都咁受歡迎
應該真係好好味

仲有哈根大師
係我食過最高質既飛機餐

以前空姐去晒做手打場做飛機餐

因航賣應該狗也不屌

屌，日式靚咁多
你估啲國泰學生飯

900yen定9000yen呀
9000yen成5舊HKD

"飛機餐"嚟講咪幾好食囉

3x4=12盒

9000yen好似係買曬？
全部加埋有12盒計番差唔多啦

諗返起以前搭ANA個條bgm

上次ANA飛東京飛機餐叫左牛肉飯，香港食應該$8X 級數好好食

ANA 高質飯

ana 先係人食囉

佢個三文魚飯好好食

認真 我覺得因航d飛機餐唔差

餐其實唔差，唔係因卷嘅話

不如開間航空餐廳？以前都試過有

篤航前年年尾轉咗用Mövenpick嘅又
不過hot meal真係日本出得好，無論ANA JAL定Peach都係

同埋台灣出餐都唔錯

前年飛美洲 d飛機餐好食
有壽司 有冷麵 有日式咖哩飯 有烏冬
d空姐又正

Dog food

篤航餐前年逐步改由青島生產，雞卷就係中東

笑到噴飯

反而想買香るかぼす

比狗食

因為疫情，由空姐變成每天口爆10次的風塵女子 (1)

呢個

諗起個因卷就想嘔

9000yen有12盒

4年前坐過, 都OK好食

係好食嘅，不過真心覺得無乜特別

Ana d野食係幾正

你食果d邊到上餐先

少有唔似狗飯嘅飛機餐

食過，肯定係HX

食過個彩虹三文魚飯，好味到

第一份係乜鳩嚟
零食餐

JAL同ANA 邊一邊勁D

嗰次去有舊cream cheese搽餅食好正

我哋係咪唔係坐同一架國泰？
之前坐國泰覺得佢哋飛機餐都ok

Ana係幾好食

幾時可以再去東京呀

hx坐邊先食呢啲
以前試過都係來回都有飯食喎
食落就一般咁

好過國泰，啲小食有誠意好多

hx 腸仔包都幾好食
次次食夠三個

咁細份
落街買杯麵仲抵+飽過佢啦

咪又係飛機餐

啲空姐緊係 幫手 送外賣 飛機餐 送上門 兼 賺貼士

因卷 DLLM

好食過一般日式餐廳 70 80$ 定食咁囉 不過細份

國泰應該畀外國人了解香港特色

飛機餐改派中學狗飯

gimmick
飛機餐嚟講算係幾好
但係當正餐睇就未至於好食囉

唔好同我講咩first class 咪好食
First class坐邊間都正㗎喇

台北 印象中仲食過餐肉包

日本整便當真係唔同

唔知有冇依款

腸仔包係HX香港去台北

利申食過

好想飛 垃圾支那武漢肺炎

屌 不過個零鐘就算數

首先要食到

不過近呢幾年搭台港線都留意到飛機餐變化：

因航、因龍：都係snack box, 冇咩好講

長榮：轉曬做包裝凍食, 除咗熱茶外全部都係凍嘅, 味道唔差但係喺飛機上真係想食熱嘢

中華：飛台北唯一仍然維持提供熱食, 飛機餐嚟講算ok, 但係仍然有過度軟爛嘅問題

真！好食過因航好多倍

唔係JAL先係哈根大咩?

我記得好難食 無食到

可能記錯，兩間都座過
好食過因航d垃圾係事實

donki引入得唔得

因航上年有賣 但淨係送東涌，有兩種餐一種$50一種$100

搵到既錢都唔夠貼仲叫唔叫賺

有冇黑絲味？

仲要Ana

所以咪死囉

香港有幾大，全港都送，實有人落搭…上次飛上天個幾鐘都有傻仔上釣喇

除咗嘢好食
我覺得ANA最好係派可樂係一罐罐咁派
正好多 唔會飲兩啖就無曬

有幾好食阿
巴打平時食開屎?

好想快d用埋佢

係咪可以射係黑絲上面

杯特飲先係最正

和食正過西式

我都夠期要換

唔係每人得一個咋咩

唔係掛 不過好睇你出發地

機師變廚師
空姐變譚仔阿姐

腸仔包咪好

食過牛餐肉包... 我屌, 仲衰過梅林牌

因航賣嗰啲好劣
漢沙就幾正...
廚叉即係佳美無買過...

去泰國都係呢個包
三個鐘俾個爛鬼餐肉包我 仲要唔好食

日本個d都唔錯

事實上係因航姑寒啫
ANA 香港上餐一樣係因航整, 有課金係唔同啲

巴打平時食開咩垃圾

如果係去日本 幾有錢都未必坐
jal重好

飛台灣多數都華航
飛機餐正常, 空姐靚
係啲機真心差.. A330 個mon 衰過HX, 737 無mon

btw 試過買飛係737 變左 747, 最後一次坐747就係華航

日本連便利店既野都好食
邊有得比
人地飛機餐同便利店都係想比人食到好食既野
香港就只係是旦餵飽你就算

吊你老未真係食個味道咩
係個回憶呀垃圾！

岡山 回程嗰時直頭同空姐講唔要嗰垃圾盒

你可以再叫佢俾你

話嗮都有啲嘢食 起碼攞走吖嘛

日本7仔
香港7仔

炸雞

真係冇

唔差？我飛多倫多個陣唔係冇野食真係唔想掂個餐

第一次坐HX真係O撚左
夠膽俾D咁既野食做飛機餐
個盒仲有誠意過D野食

銷售額不等於利潤

全日空姐牛丼

First class有啲都好撚難食

竟然係咁

有次係全家好似見到長榮啲飯
不過冇人買

隔離公司有，仲開埋餐廳專賣飛機餐

當年因航推出個因盒先經典
一個盒包一件濕鳩包+一塊曲奇+一盒檸檬茶

真係唔算差

我坐過一次印航飛大阪
先知道咩叫低處未算低

窮則變 變則通
路係人行出嚟

長途還好，短途真係比狗食
寧願慳返1千坐迫啲坐LCC都唔食佢個閪餐，仲要有機會比人閪口閪面咁serve

一家人慳幾千夠食餐好

以前聽過篤灰航空嘅熱食餐喺珠海製然後運香港
XG篤灰航膳幫其他航空做多

你點知的

有剩嫁嘛

長榮果份凍意粉真係次次見親都唔想食

雞卷好撚難食
跟盒烏龍茶

國泰幾時做

你食開屎？
不知幾好食

你得最尾個張係econ
仲要係日本上餐，講經咩

望落幾正

所以返親日本都一定坐ANA

HX規定無得拎走 要即場食

ANA真心好食

凍蕎麥麵黎
有時會加啲沙律菜
但係佢每次派飛機餐嘅時候真係呆撚左

不過台灣飛香港越嚟越慳皮嘅係長榮
越嚟越多班次改用a321

K董你嘅星宇航空幾時飛香港

呢間係國泰？

First? 定business? First都難食都應該幾過份

business class至得呢d級數？

未食過牛餐肉
咩味

抵食

玉子鰻

55港紙可以唱到9000yen，係時候唱定啲yen去日本旅行

頭輪個個爭住去，諗起都恐怖

唯則好想去

華航會特登揀a350 747有機會可以上上層假j

估唔到係陸地會有人揀呢d 濕鳩飛機餐食

搭飛機時食飛機餐會覺得特別好食
尤其長途機 有2餐
訓醒肚餓有早餐

無slot
同埋開返關之後仲有冇咁多台港客都成問題
多謝黨

a350靜到仆街，以為無開引擎

依家因航台港線有熱餐架喎

HX

嚴格來講你冇錯，因為全日空香港飛日本嘅餐係因航負責

商務食過鵝肝加鴨胸露筍餐

900yen都唔係55蚊
點計？

三款，每款四盒

原來係咁
眼殘咗

吓 好普通，只係唔難食

因航之前真係有賣

好撚正喎，高級版叮飯，懶人恩物

有得揀，去日本一定坐 ANA, 空姐制服又靚，機倉又舒服，又少D香港人/支蝗閪客。可惜唔係太多直飛點，所以有時被逼坐 CX同港龍

發水架屌， 難撚食到一世都記得

個氣氛燈最正

JAL？

換左過年 去唔成

飛機餐黎講係幾好食

會有日版haagen dazs

好食到飛起都唔會買

個垃圾腸仔包食完唔撚飽

係900定9000 日圓啊？

但係只限午餐時段嘅班次, 其他時段都係snack box